其實學術台有唔少高質post,唔明點解有人屌無高質野睇

話無高質post個啲唔知你睇開咩先啱口味
學術台文、 史、 哲,連講藝術棋藝都有
呢排追緊石田佐吉三成巴打個戰國post,好撚正
根本唔係無高質post,係你地班人唔啱睇,走去5p台睇埋啲叫春扑野post就話無野睇

以前高登學術台就話俾dse雞大學post攻佔哂
而家學術台咁多正post又唔見你地會討論
個啲咩ptgf,一日都唔洗就爆幾個post,話無高質post個班人收皮喇
根本係你地自己口味問題鐘意啲花生post

其實我覺得有唔少post都係好高質..

true...

因為班人剩係鐘意啲5p花生post

不嬲都係咁架喇

一早講左
如果真係有咁多有心人討論學術
當初學術台就唔會大部分都係5p吹水post，因為高質學術post理論上係會推晒上頂

不過講真最好睇書，因為唔同人對歷史事件既描述都唔同

趕走宗教迷信撚已經可以好高質

尤其係中醫、解丁、佛學等恐嚇Post，成班不學無術又冇科學精神嘅撚屌霸住個版面（一句科學證明唔到就趕走想認真討論嘅人）

戒

有興趣追落去一定會睇書
講真唔一定要迫你鐘意學術討論,出面都有唔少改歌改圖post幾高質
有時突發post都幾好笑

真係唔知咩為止高質
但最多人討論推post嘅係啲5p叫春post
學術台有咁多熱心巴打開post討論,又唔見佢地話有呢啲post
剩係識屌無高質post

有時宗教類都幾值得討論同認識吓
當然唔係迷信個種
有人討論中醫佛學個啲唔覺得有咩問題

蕭別離呢類恐嚇Post直頭叫人唔好睇醫生，已經係宣揚緊痴線價值觀

中醫Post：一句科學證明唔到就想趕人

佛學：講修心仲可以接受，不過通常後尾都講到唔學佛就入硬下三道咁，變相恐嚇

無追過戒丁post,點恐嚇法

咁樣

都有部分係啱嘅

btw都係個句做咩都要適可而止

做乜鳩

概括嚟講犯三毒先會落下三道：
貪->餓鬼道
嗔->地獄道
癡->畜生道

佛學從來冇逼人學佛，而且宗教包容性比任何宗教高
最重要係佛學係唔主張形而上既存在，而係講個人修行

我估佢意思係唔修佛，就好容易犯三毒，所以會容易落下三道

btw如果主張/強調某種形而上既存在，呢個似係道教（非道家）既描述

90％地球人類來世將投胎下三道

我第一個post就係開係學術台

睇唔透邊個會講梗下三道
咁同耶有乜分別?

各人因果各人負責，學不學佛係自己問題
亦無人保証今生學佛就能成就

無錯,一切聖賢皆以無為法而有差別

學術台好睇過discovery channel

好遺撼咁講一句：佛教以外嘅宗教係佢地眼中都係外道

所謂包容性高只係現代佛教份子強加解釋

唔同類型嘅,文字同影像

其實佛教唔算排外

你講野真係幾好笑

如果一個宗教唔會視其他宗教為外道，嗰個就唔叫宗教啦

就算係小乘佛教，佢地最多唔撚理你，唔會搞鳩你

唔會走去口誅筆伐其他宗教已經好撚包容

你估好似耶教咁一個地鐵站名都包容唔到咩

利申非任何宗教分子

哇，我講嘢真係好好笑呀

會然每天都要打J好似無過嚟

可惜，仲係見到好多風水迷信野
有時見到就扯火，忍唔住入去鬧鬼佢地
知識又唔係知識，生活智慧又唔係
連登另外開個台安置班人啦

同意

之前有追開古生物同哲學post
但對歷史中國文化冇興趣

個人認為少人睇冇乜關係
亦都好難改變
總冇可能逼人上連登睇學術野

想討論都要有基本知識先討論到
唔係的話問問題會比人屌

學術台係清泉

Agger 成日睇學術台

樓主開post教煎蛋